# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2018-2019, NEM
# This file is distributed under the same license as the nem2-docs package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
# 
# Translators:
# nem.cn <527357637@qq.com>, 2019
# ivyfung8 <ivyfung@nem.my>, 2019
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: nem2-docs 0.17.2\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2019-03-19 13:19+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2019-02-22 09:04+0000\n"
"Last-Translator: ivyfung8 <ivyfung@nem.my>, 2019\n"
"Language-Team: Chinese (China) (https://www.transifex.com/nemtech/teams/95744/zh_CN/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh_CN\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: ../../source/concepts/block.rst:3 ../../source/concepts/block.rst:1
msgid "Block"
msgstr "区块"

#: ../../source/concepts/block.rst:5
msgid ""
"The central element of every cryptocurrency is a public ledger called the "
"called blockchain, which links blocks together."
msgstr "每个加密货币的核心要素是一个称为区块链的公共账本。它有许多区块组成。"

#: ../../source/concepts/block.rst:9
msgid ""
"Since the blocks in the chain are ordered, the complete transaction history "
"is held in the blockchain. Subsequent blocks in the blockchain have "
"increasing heights that differ by one."
msgstr "由于链中的区块是有序的，因此区块链中保存了完整的交易历史记录。后续添加的区块使区块链中的的高度加一。"

#: ../../source/concepts/block.rst:11
msgid ""
"Blocks are stored in a database as permanent medium. NEM calls the first "
"block in the chain the nemesis block."
msgstr "区块作为永久介质存储在数据库中。 NEM称链中的首区块为nemesis 块。"

#: ../../source/concepts/block.rst:13
msgid ""
"NEM blocks complete every ``15`` seconds, making transactions confirm "
"quickly enough for everyday use."
msgstr "NEM每``15``秒生成一个区块。这可迅速确认交易，方便日常交易。"

#: ../../source/concepts/block.rst:15
msgid ""
"Configuration parameters are `editable <https://github.com/nemtech/catapult-"
"server/blob/master/resources/config-network.properties>`_. Public network "
"configuration may differ."
msgstr ""
"配置参数是`可更改的 <https://github.com/nemtech/catapult-server/blob/master/resources"
"/config-network.properties>`_。公共网络配置可能有所不同。"

#: ../../source/concepts/block.rst:19
msgid "Block creation"
msgstr "区块的创建"

#: ../../source/concepts/block.rst:21
msgid ""
"Blocks are created by :doc:`accounts <account>`. The process of creating new"
" blocks is called :doc:`harvesting <harvesting>`. The harvesting account - "
"called the harvester - gets the fees for the transactions in the block. This"
" gives the harvester an incentive to add as many transactions to the block "
"as possible."
msgstr ""
"区块由  :doc:`账户<account>` 创建。创建新区块的过程称为 :doc:`收获<harvesting>`。 收获账户 - 称为收获者 "
"-他们会获得区块中的交易费。这使收获者有动力尽可能将多些交易添加到区块中。"

#: ../../source/concepts/block.rst:25
msgid "Guides"
msgstr "指南"

#: ../../source/concepts/block.rst:37
msgid "Schemas"
msgstr "模式"

#: ../../source/concepts/block.rst:42
msgid "BlockHeader"
msgstr "区块的首部"

#: ../../source/concepts/block.rst:44
msgid "**Inlines:**"
msgstr "**内联：**"

#: ../../source/concepts/block.rst:46
msgid ":ref:`VerifiableEntity<verifiable-entity>`"
msgstr ":ref:`VerifiableEntity<verifiable-entity>`"

#: ../../source/concepts/block.rst:47
msgid ":ref:`EntityBody<entity-body>`"
msgstr ":ref:`EntityBody<entity-body>`"

#: ../../source/concepts/block.rst:1 ../../source/concepts/block.rst:1
#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid "Property"
msgstr "属性"

#: ../../source/concepts/block.rst:1 ../../source/concepts/block.rst:1
#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid "Type"
msgstr "类型"

#: ../../source/concepts/block.rst:1 ../../source/concepts/block.rst:1
#: ../../source/concepts/block.rst:1 ../../source/concepts/block.rst:1
#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid "Description"
msgstr "说明"

#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid "height"
msgstr "高度"

#: ../../source/concepts/block.rst:1 ../../source/concepts/block.rst:1
#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid "uint64"
msgstr "uint64"

#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid ""
"The height of the blockchain. Each blockchain has a unique height. "
"Subsequent blocks differ in height by 1."
msgstr "区块链的高度。 每个区块链都有各自的高度。区块与随后的区块高度相差1。"

#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid "timestamp"
msgstr "时间戳"

#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid "The number of seconds elapsed since the creation of the nemesis block."
msgstr "自创建nemesis 块以来经过的秒数。"

#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid "difficulty"
msgstr "难度"

#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid ""
"The average difficulty divided by the average block creation time for the "
"last ``60`` blocks. If the new difficulty is more than 5% greater or smaller"
" than the difficulty of the last block, then the change is capped to 5%. "
"Additionally, difficulties are kept within certain bounds. The new "
"difficulty is clamped to the boundaries if it is greater than 10\\ :sup:`15`"
" or smaller than 10\\ :sup:`13`\\ ."
msgstr ""
"平均难度除以最后“60”个区块的平均创建时间。如果新的难度比前一个区块的难度高或低超过5%，那么难度将不会改变超过5%。除此之外，难度会保持在一定范围内。如果新的难度大于10\\"
" :sup:`15` 或小于 10\\ :sup:`13`\\，则将新的难度限制在边界上。"

#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid "feeMultiplier"
msgstr "费用乘数 （feeMultiplier）"

#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid "uint32"
msgstr "uint32"

#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid "The fee multiplier applied to transactions contained in block."
msgstr "用于区块中的交易的费用乘数。"

#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid "previousBlockHash"
msgstr "previousBlockHash"

#: ../../source/concepts/block.rst:1 ../../source/concepts/block.rst:1
#: ../../source/concepts/block.rst:1 ../../source/concepts/block.rst:1
#: ../../source/concepts/block.rst:1 ../../source/concepts/block.rst:1
msgid "32 bytes (binary)"
msgstr "32 字节 (二进制)"

#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid "The hash of the previous block."
msgstr "前一个区块的哈希值。"

#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid "blockTransactionHash"
msgstr "blockTransactionHash"

#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid ""
"The transactions included in a block are hashed forming a |merkle|. The root"
" of the tree summarizes them."
msgstr "块中包含的交易形成哈希并组成 |默克尔树|。树的根为总结。"

#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid "blockReceiptsHash"
msgstr "blockReceiptsHash"

#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid ""
"The collection of :doc:`receipts <receipt>` are hashed into a |merkle| and "
"linked to a :doc:`block <block>`. The block header stores the root hash."
msgstr " 集合一起的:doc:`收据 ` 形成哈希并被组成 |默克尔树|，然后被连接到 :doc:`区块 `。根哈希储存于区块的首部。"

#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid "stateHash"
msgstr "stateHash"

#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid ""
"The state of the blockchain is stored in RocksDB for each block, forming a "
"|patricia|. The root of the tree summarizes the state of the blockchain for "
"a given block."
msgstr "对于每一个区块，区块链的状态将被存储在RocksDB中，形成  |patricia tree| 。 树的根总结了该区块的区块链的状态。"

#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid "beneficiaryPublicKey"
msgstr "beneficiaryPublicKey"

#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid "The public key of the optional beneficiary designated by harvester."
msgstr "由收割者指定的非必须受益人的公钥。"

#: ../../source/concepts/block.rst:71
msgid "**Version**: The higher byte represents the network identifier."
msgstr "**Version**: 较高的字节代表网络识别码。"

#: ../../source/concepts/block.rst:1 ../../source/concepts/block.rst:1
msgid "Id"
msgstr "Id"

#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid "0x68 (MAIN_NET)"
msgstr "0x68 (MAIN_NET)"

#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid "Public main network"
msgstr "公共主要网络"

#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid "0x98 (TEST_NET)"
msgstr "0x98 (TEST_NET)"

#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid "Public test network"
msgstr "公共测试网络"

#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid "0x60 (MIJIN)"
msgstr "0x60 (MIJIN)"

#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid "Private network"
msgstr "私有网络"

#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid "0x90 (MIJIN_TEST)"
msgstr "0x90 (MIJIN_TEST)"

#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid "Private test network"
msgstr "私有测试网络"

#: ../../source/concepts/block.rst:82
msgid "**Type**: The type of the block."
msgstr "**Type**: 区块的类型。"

#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid "0x8043"
msgstr "0x8043"

#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid "Nemesis block"
msgstr "Nemesis块"

#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid "0x8143"
msgstr "0x8143"

#: ../../source/concepts/block.rst:94
msgid "VerifiableEntity"
msgstr "可验证的实体 （VerifiableEntity）"

#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid "signature"
msgstr "signature"

#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid "64 bytes (binary)"
msgstr "64 字节 (二进制)"

#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid "The entity signature generated by the signer."
msgstr "签名者生成的实体签名。"

#: ../../source/concepts/block.rst:105
msgid "EntityBody"
msgstr "实体机构 （EntityBody）"

#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid "signer"
msgstr "signer"

#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid "The entity signer's :doc:`public key <account>`."
msgstr "实体签名者的 :doc:`公钥 <account>`。"

#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid "version"
msgstr "version"

#: ../../source/concepts/block.rst:1 ../../source/concepts/block.rst:1
msgid "uint16"
msgstr "uint16"

#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid "The version of the structure."
msgstr "结构的版本。"

#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid "type"
msgstr "type"

#: ../../source/concepts/block.rst:1
msgid ""
"The entity type. For transaction types, see :ref:`transaction types "
"<transaction-types>`."
msgstr "实体类型。 有关交易类型，请参阅 :ref:`交易类型 <transaction-types>`."
